# Cad is féidir leat a dhéanamh chun seasamh in aghaidh Cloudflare?

| 🖼 | 🖼 | 🖼 |
| --- | --- | --- |
| ![](../image/matthew_prince_teen.jpg) | ![](../image/matthew_prince.jpg) | ![](../image/blockedbymatthewprince.jpg) |


Matthew Browning Prince, naskita la 13an de novembro 1974, estas la ĉefoficisto kaj kunfondinto de Cloudflaron.

Danke al lia riĉa paĉjo, "John B. Prince", li ĉeestis la Universitaton de Ĉikago Leĝlernejo kaj Harvard Komerclernejo.
Princo instruis Interretan leĝon kaj estis specialisto pri kontraŭ-spamaj leĝoj kaj Fraŭdo-esploroj.


"*I’d suggest this was armchair analysis by kids – it’s hard to take seriously.*" [t](https://www.theguardian.com/technology/2015/nov/19/cloudflare-accused-by-anonymous-helping-isis)

"*That was simply unfounded paranoia, pretty big difference.*"  [t](https://twitter.com/xxdesmus/status/992757936123359233)

"*We also work with Interpol and other non-US entities*" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1203028504184360960)

"*Watching hacker skids on Github squabble about trying to bypass Cloudflare's new anti-bot systems continues to be my daily amusement.* 🍿" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1273277839102656515)


![](../image/whoismp.jpg)

---


<details>
<summary>cliceáil orm

## Tomhaltóir an láithreáin ghréasáin
</summary>


- Má tá Cloudflare á úsáid ag an suíomh Gréasáin is fearr leat, abair leo gan Cloudflare a úsáid.
  - Ní dhéanann whining ar na meáin shóisialta mar Facebook, Reddit, Twitter nó Mastodon aon difríocht. [Tá gníomhartha níos airde ná hashtags.](https://twitter.com/phyzonloop/status/1274132092490862594)
  - Déan iarracht teagmháil a dhéanamh le húinéir an láithreáin ghréasáin más mian leat tú féin a dhéanamh úsáideach.

[A dúirt Cloudflare](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium/issues/783):
```
Molaimid duit teagmháil a dhéanamh leis na riarthóirí maidir leis na seirbhísí nó na suíomhanna ar leith a mbíonn ceist agat fúthu agus do thaithí a roinnt.
```

[Mura n-iarrann tú é, ní bhíonn an fhadhb seo ar eolas ag úinéir an láithreáin ghréasáin riamh.](../PEOPLE.md)

![](../image/liberapay.jpg)

[Sampla rathúil](https://counterpartytalk.org/t/turn-off-cloudflare-on-counterparty-co-plz/164/5).<br>
Tá fadhb agat? [Ardaigh do ghuth anois.](https://github.com/maraoz/maraoz.github.io/issues/1) Sampla thíos.

```
Níl tú ach ag cabhrú le cinsireacht chorparáideach agus ollfhaireachas.
http://crimeflare.eu.org
```

```
Tá do leathanach gréasáin i ngairdín múrtha príobháideach CloudFlare a dhéanann mí-úsáid ar phríobháideacht.
http://crimeflare.eu.org
```

- Tóg roinnt ama chun beartas príobháideachta an láithreáin ghréasáin a léamh.
  - má tá an suíomh Gréasáin taobh thiar de Cloudflare nó má tá an láithreán gréasáin ag úsáid seirbhísí atá ceangailte le Cloudflare.

Caithfidh sé a mhíniú cad é an “Cloudflare”, agus cead a iarraidh chun do chuid sonraí a roinnt le Cloudflare. Mura ndéantar amhlaidh beidh sárú muiníne ann agus ba cheart an suíomh Gréasáin atá i gceist a sheachaint.

[Tá sampla inghlactha de bheartas príobháideachta anseo](https://archive.is/bDlTz) ("Subprocessors" > "Entity Name")

```
Tá do pholasaí príobháideachta léite agam agus ní féidir liom an focal Cloudflare a aimsiú.
Diúltaím sonraí a roinnt leat má leanann tú ag cur mo chuid sonraí chuig Cloudflare.
http://crimeflare.eu.org
```

Seo sampla de bheartas príobháideachta nach bhfuil an focal Cloudflare ann.
[Liberland Jobs](https://archive.is/daKIr) [privacy policy](https://docsend.com/view/feiwyte):

![](../image/cfwontobey.jpg)

Tá a mbeartas príobháideachta féin ag Cloudflare.
[Is breá le Cloudflare daoine doxxing.](https://www.reddit.com/r/GamerGhazi/comments/2s64fe/be_wary_reporting_to_cloudflare/)

Seo sampla maith d’fhoirm shínithe an láithreáin ghréasáin.
AFAIK, suíomh Gréasáin nialasach déan é seo. An mbeidh muinín agat astu?

```
Trí “Cláraigh le haghaidh XYZ” a chliceáil, aontaíonn tú lenár dtéarmaí seirbhíse agus ráiteas príobháideachta.
Aontaíonn tú freisin do chuid sonraí a roinnt le Cloudflare agus aontaíonn tú freisin le ráiteas príobháideachta cloudflare.
Má sceitheann Cloudflare do chuid faisnéise nó mura ligfidh sé duit ceangal lenár bhfreastalaithe, ní sinne atá an locht. [*]

[ Clarú ] [ ní aontaím ]
```
[*] [PEOPLE.md](../PEOPLE.md)


- Déan iarracht gan a seirbhís a úsáid. Cuimhnigh go bhfuil Cloudflare ag faire ort.
  - ["I'm in your TLS, sniffin' your passworz"](../image/iminurtls.jpg)

- Cuardaigh suíomh Gréasáin eile. Tá roghanna agus deiseanna eile ar an idirlíon!

- Cuir ina luí ar do chairde Tor a úsáid go laethúil.
  - Ba cheart go mbeadh anaithnideacht mar chaighdeán an idirlín oscailte!
  - [Tabhair faoi deara nach dtaitníonn tionscadal Tor leis an tionscadal seo.](../HISTORY.md)

</details>

------

<details>
<summary>cliceáil orm

## Breiseáin
</summary>

- Más é Firefox, Brabhsálaí Tor, nó Cróimiam Ungoogled do bhrabhsálaí bain úsáid as ceann de na breiseáin seo thíos.
  - Más mian leat breiseán nua eile a chur leis fiafraigh faoi ar dtús.


| Ainm | Forbróir | Tacaíocht | An féidir Bloc | An féidir Fógra a thabhairt | Chrome |
| -------- | -------- | -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Bloku Cloudflaron MITM-Atakon](../subfiles/about.bcma.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | **Sea**     | **Sea**     |  **Sea** |
| [Ĉu ligoj estas vundeblaj al MITM-atako?](../subfiles/about.ismm.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | Níl     | **Sea**     |  **Sea** |
| [Ĉu ĉi tiuj ligoj blokos Tor-uzanton?](../subfiles/about.isat.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | Níl     | **Sea**     |  **Sea** |
| [Block Cloudflare MITM Attack](https://trac.torproject.org/projects/tor/attachment/ticket/24351/block_cloudflare_mitm_attack-1.0.14.1-an%2Bfx.xpi)<br>[**DELETED BY TOR PROJECT**](../HISTORY.md) | nullius | [ ? ](../tool/block_cloudflare_mitm_fx), [Link](http://crimeflare.eu.org/) | **Sea**     | **Sea**     |  Níl |
| [TPRB](http://sw.nnpaefp7pkadbxxkhz2agtbv2a4g5sgo2fbmv3i7czaua354334uqqad.onion/) | Sw | [ ? ](http://sw.nnpaefp7pkadbxxkhz2agtbv2a4g5sgo2fbmv3i7czaua354334uqqad.onion/) | **Sea**     | **Sea**     |  Níl |
| [Detect Cloudflare](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare/) | Frank Otto | [ ? ](https://github.com/traktofon/cf-detect) | Níl     | **Sea**     |  Níl |
| [True Sight](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare-plus/) | claustromaniac | [ ? ](https://github.com/claustromaniac/detect-cloudflare-plus) | Níl     | **Sea**     |  Níl |
| [Which Cloudflare datacenter am I visiting?](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/cf-pop/) | 依云 | [ ? ](https://github.com/lilydjwg/cf-pop) | Níl     | **Sea**     |  Níl |


- Is féidir le "Decentraleyes" an nasc le "CDNJS (Cloudflare)" a stopadh.
  - Cuireann sé cosc ​​ar a lán iarratas líonraí a bhaint amach, agus freastalaíonn sé ar chomhaid áitiúla chun suíomhanna a choinneáil ó bhriseadh.
  - D'fhreagair an forbróir: "[very concerning indeed](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/236#issuecomment-352049501)", "[widespread usage severely centralizes the web](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/251#issuecomment-366752049)"

- [Féadfaidh tú freisin deimhniú Cloudflare a bhaint nó a chur ar iontaoibh ó d’Údarás Teastas (CA).](https://www.ssl.com/how-to/remove-root-certificate-firefox/)

</details>

------

<details>
<summary>cliceáil orm

## Úinéir láithreán gréasáin / forbróir Gréasáin
</summary>


![](../image/word_cloudflarefree.jpg)

- Ná húsáid tuaslagán Cloudflare, Tréimhse.
  - Is féidir leat a dhéanamh níos fearr ná sin, ceart? [Seo mar is féidir síntiúis, pleananna, fearainn nó cuntais Cloudflare a bhaint.](https://support.cloudflare.com/hc/en-us/articles/200167776-Removing-subscriptions-plans-domains-or-accounts)

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/htmlalertcloudflare.jpg) | ![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |

- Ag iarraidh níos mó custaiméirí? Tá a fhios agat cad atá le déanamh. Tá leid "os cionn na líne".
  - [Dia duit, scríobh tú “Glacaimid go dáiríre le do phríobháideacht” ach fuair mé “Earráid 403 Proxy Toirmiscthe Gan Ainm Gan Cead”.](https://it.slashdot.org/story/19/02/19/0033255/stop-saying-we-take-your-privacy-and-security-seriously) Cén fáth a bhfuil tú ag cur bac ar Tor Nó VPN? Agus cén fáth a bhfuil tú ag cur bac ar ríomhphoist shealadacha?

![](../image/anonexist.jpg)

- Méadóidh an seans go dtitfidh tú as Cloudflare. Ní féidir le cuairteoirí rochtain a fháil ar do shuíomh Gréasáin má tá do fhreastalaí síos nó má tá Cloudflare síos.
  - [Ar shíl tú i ndáiríre nach ndeachaigh Cloudflare síos riamh?](https://www.ibtimes.com/cloudflare-down-not-working-sites-producing-504-gateway-timeout-errors-2618008) [Another](https://twitter.com/Jedduff/status/1097875615997399040) [sample](https://twitter.com/search?f=tweets&vertical=default&q=Cloudflare%20is%20having%20problems). [Need more](../PEOPLE.md)?

![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)

- Déanfaidh Cloudflare úsáid as do “sheirbhís API”, “freastalaí nuashonraithe bogearraí” nó “fotha RSS” do chustaiméirí. Ghlaoigh custaiméir ort agus dúirt "Ní féidir liom do API a úsáid níos mó", agus níl aon tuairim agat cad atá ar siúl. Féadann Cloudflare bac a chur ar do chustaiméir go ciúin. An gceapann tú go bhfuil sé ceart go leor?
  - Tá go leor seirbhís ar líne do chliaint léitheoir RSS agus léitheoir RSS. Cén fáth a bhfuil tú ag foilsiú fotha RSS mura bhfuil tú ag ligean do dhaoine liostáil?

![](../image/rssfeedovercf.jpg)

- An bhfuil teastas HTTPS uait? Úsáid "Let's Encrypt" nó díreach é a cheannach ón gcuideachta CA.

- An bhfuil freastalaí DNS de dhíth ort? Ní féidir do fhreastalaí féin a chur ar bun? Cad mar gheall orthu: [Hurricane Electric Free DNS](https://dns.he.net/), [Dyn.com](https://dyn.com/dns/), [1984 Hosting](https://www.1984hosting.com/), [Afraid.Org (Scrios Riarachán do chuntas má úsáideann tú TOR)](https://freedns.afraid.org/)
  - [Alternativoj al DNS](../subfiles/alternative/domaindns.md)

- Ag lorg seirbhíse óstála? Saor in aisce amháin? Cad mar gheall orthu: [Onion Service](http://vww6ybal4bd7szmgncyruucpgfkqahzddi37ktceo3ah7ngmcopnpyyd.onion/en/security/network-security/tor/onionservices-best-practices), [Free Web Hosting Area](https://freewha.com/), [Autistici/Inventati Web Site Hosting](https://www.autinv5q6en4gpf4.onion/services/website), [Github Pages](https://pages.github.com/), [Surge](https://surge.sh/)
  - [Roghanna malartacha ar Cloudflare](../subfiles/alternative/cloudflare.md)

- An bhfuil tú ag úsáid "cloudflare-ipfs.com"? [An bhfuil a fhios agat go bhfuil Cloudflare IPFS go dona?](../PEOPLE.md)

- Suiteáil Balla Dóiteáin Feidhmchlár Gréasáin mar OWASP agus Fail2Ban ar do fhreastalaí agus cumraigh i gceart é.
  - Ní réiteach é Blocking Tor. Ná pionós a ghearradh ar gach duine ach as drochúsáideoirí beaga.

- Atreorú nó bloc úsáideoirí "Cloudflare Warp" ó rochtain a fháil ar do shuíomh Gréasáin. Agus tabhair cúis más féidir leat.

> Liosta IP: "[Raonta IP reatha Cloudflare](cloudflare_inc/)"

> A: Just bloc iad

```
server {
...
deny 173.245.48.0/20;
deny 103.21.244.0/22;
deny 103.22.200.0/22;
deny 103.31.4.0/22;
deny 141.101.64.0/18;
deny 108.162.192.0/18;
deny 190.93.240.0/20;
deny 188.114.96.0/20;
deny 197.234.240.0/22;
deny 198.41.128.0/17;
deny 162.158.0.0/15;
deny 104.16.0.0/12;
deny 172.64.0.0/13;
deny 131.0.72.0/22;
deny 2400:cb00::/32;
deny 2606:4700::/32;
deny 2803:f800::/32;
deny 2405:b500::/32;
deny 2405:8100::/32;
deny 2a06:98c0::/29;
deny 2c0f:f248::/32;
...
}
```

> B: Atreorú chuig an leathanach rabhaidh

```
http {
...
geo $iscf {
default 0;
173.245.48.0/20 1;
103.21.244.0/22 1;
103.22.200.0/22 1;
103.31.4.0/22 1;
141.101.64.0/18 1;
108.162.192.0/18 1;
190.93.240.0/20 1;
188.114.96.0/20 1;
197.234.240.0/22 1;
198.41.128.0/17 1;
162.158.0.0/15 1;
104.16.0.0/12 1;
172.64.0.0/13 1;
131.0.72.0/22 1;
2400:cb00::/32 1;
2606:4700::/32 1;
2803:f800::/32 1;
2405:b500::/32 1;
2405:8100::/32 1;
2a06:98c0::/29 1;
2c0f:f248::/32 1;
}
...
}

server {
...
if ($iscf) {rewrite ^ https://example.com/cfwsorry.php;}
...
}

<?php
header('HTTP/1.1 406 Not Acceptable');
echo <<<CLOUDFLARED
Thank you for visiting ourwebsite.com!<br />
We are sorry, but we can't serve you because your connection is being intercepted by Cloudflare.<br />
Please read http://crimeflare.eu.org for more information.<br />
CLOUDFLARED;
die();
```

- Cuir Seirbhís Tor Oinniún nó I2P ar bun má chreideann tú saoirse agus má chuireann tú fáilte roimh úsáideoirí gan ainm.

- Iarr comhairle ó oibreoirí dé-láithreáin ghréasáin Clearnet / Tor eile agus déan cairde gan ainm!

</details>

------

<details>
<summary>cliceáil orm

## Úsáideoir bogearraí
</summary>


- Tá DiscF ag úsáid CloudFlare. Roghanna malartacha? Molaimid [**Briar** (Android)](https://f-droid.org/en/packages/org.briarproject.briar.android/), [Ricochet (PC)](https://ricochet.im/), [Tox + Tor (Android/PC)](https://tox.chat/download.html)
  - Cuimsíonn Briar deamhan Tor mar sin ní gá duit Orbot a shuiteáil.
  - Scrios forbróirí Qwtch, Open Privacy, tionscadal stop_cloudflare óna seirbhís git gan fógra.

- Má úsáideann tú Debian GNU / Linux, nó aon díorthach, liostáil: [bug #831835](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835). Agus más féidir leat, cuidigh leis an paiste a fhíorú, agus cuidigh leis an gcothaitheoir teacht ar an tátal ceart ar cheart glacadh leis.

- Mol na brabhsálaithe seo i gcónaí.

| Ainm | Forbróir | Tacaíocht | Tráchtaireacht |
| -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Ungoogled-Chromium](https://ungoogled-software.github.io/ungoogled-chromium-binaries/) | Eloston | [ ? ](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium) | PC (Win, Mac, Linux)  _!Tor_ |
| [Bromite](https://www.bromite.org/fdroid) | Bromite | [ ? ](https://github.com/bromite/bromite/issues) | Android  _!Tor_ |
| [Tor Browser](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | PC (Win, Mac, Linux)  _Tor_|
| [Tor Browser Android](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | Android  _Tor_|
| [Onion Browser](https://itunes.apple.com/us/app/onion-browser/id519296448?mt=8) | Mike Tigas | [ ? ](https://github.com/OnionBrowser/OnionBrowser/issues) | Apple iOS  _Tor_|
| [GNU/Icecat](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | GNU | [ ? ](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | PC (Linux) |
| [IceCatMobile](https://f-droid.org/en/packages/org.gnu.icecat/) | GNU | [ ? ](https://lists.gnu.org/mailman/listinfo/bug-gnuzilla) | Android |
| [Iridium Browser](https://iridiumbrowser.de/about/) | Iridium | [ ? ](https://github.com/iridium-browser/iridium-browser/) | PC (Win, Mac, Linux, OpenBSD) |


Tá príobháideacht bogearraí eile neamhfhoirfe. Ní chiallaíonn sé seo go bhfuil brabhsálaí Tor "foirfe".
Níl aon 100% slán ná 100% príobháideach ar an idirlíon agus teicneolaíocht.

- Ná bí ag iarraidh Tor a úsáid? Is féidir leat brabhsálaí ar bith a úsáid le deamhan Tor.
  - [Tabhair faoi deara nach dtaitníonn seo le tionscadal Tor.](https://support.torproject.org/tbb/tbb-9/) Úsáid Brabhsálaí Tor má tá tú in ann é sin a dhéanamh.
- [Conas Cróimiam a úsáid le Tor](../subfiles/chromium_tor.md)


Labhraimís faoi phríobháideacht bogearraí eile.

- [Más gá duit Firefox a úsáid i ndáiríre, roghnaigh "Firefox ESR".](https://www.mozilla.org/en-US/firefox/organizations/)
  - [Firefox - Faire Faire Spiaireachta](https://spyware.neocities.org/articles/firefox.html)
  - [Diúltaíonn Firefox saor-chaint, toirmeasc ar chaint saor in aisce](https://web.archive.org/web/20200423010026/https://reclaimthenet.org/firefox-rejects-free-speech-bans-free-speech-commenting-plugin-dissenter-from-its-extensions-gallery/)
  - ["100+ downvotes. Is cosúil go n-iarrtar ar chuideachta bogearraí cloí leis ... tá an iomarca bogearraí ann na laethanta seo."](https://old.reddit.com/r/firefox/comments/gutdiw/weve_got_work_to_do_the_mozilla_blog/fslbbb6/)
  - [Uh, cén fáth a léiríonn Firefox naisc urraithe dom i mo bharra URL?](https://www.reddit.com/r/firefox/comments/jybx2w/uh_why_is_firefox_showing_me_sponsored_links_in/)
  - [Mozilla - Diabhal incarnate](https://digdeeper.neocities.org/ghost/mozilla.html)

- [Cuimhnigh, tá seirbhís Cloudflare á úsáid ag Mozilla.](https://www.robtex.com/dns-lookup/www.mozilla.org) [Tá seirbhís DNS Cloudflare á úsáid acu ar a dtáirge freisin.](https://www.theregister.co.uk/2018/03/21/mozilla_testing_dns_encryption/)

- [Dhiúltaigh Mozilla an ticéad seo go hoifigiúil.](https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1426618)

- [Is joke é Firefox Focus.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743) [Gheall siad teiliméadracht a mhúchadh ach d’athraigh siad é.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/4210)

- [Is breá le forbróir PaleMoon / Basilisk Cloudflare.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743#issuecomment-345993097)
  - [Rinne Freastalaí Cartlainne Pale Moon malware a hackáil agus a scaipeadh ar feadh 18 mí](https://www.reddit.com/r/privacytoolsIO/comments/cc808y/pale_moons_archive_server_hacked_and_spread/)
  - Is fuath leis úsáideoirí Tor freisin - "[Lig sé a bheith naimhdeach i dtreo Tor. Sílim gur chóir go mbeadh an chuid is mó de na suíomhanna naimhdeach i dtreo Tor ag smaoineamh ar a fhachtóir mí-úsáide an-ard.](https://github.com/yacy/yacy_search_server/issues/314#issuecomment-565932097)"

- [Tá fadhb mhór “fóin abhaile” ag Waterfox](https://spyware.neocities.org/articles/waterfox.html)

- [Is spiaireacht é Google Chrome.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-google.en.html)
  - [Déanann Google próifíl ar do ghníomhaíocht.](https://spyware.neocities.org/articles/chrome.html)

- [Déanann SRWare Iron an iomarca nasc baile le fóin.](https://spyware.neocities.org/articles/iron.html) Ceanglaíonn sé freisin le fearainn google.

- [Lorgairí liostálaí Facebook / Twitter Brabhsálaí Brave.](https://www.bleepingcomputer.com/news/security/facebook-twitter-trackers-whitelisted-by-brave-browser/)
  - [Seo tuilleadh ceisteanna.](https://spyware.neocities.org/articles/brave.html)
  - [ID cleamhnaithe binance](https://twitter.com/cryptonator1337/status/1269594587716374528)

- [Ligeann Microsoft Edge do Facebook cód Flash a reáchtáil taobh thiar de dhroim úsáideoirí.](https://www.zdnet.com/article/microsoft-edge-lets-facebook-run-flash-code-behind-users-backs/)

- [Níl meas ag Vivaldi ar do phríobháideacht.](https://spyware.neocities.org/articles/vivaldi.html)

- [Leibhéal spiaireachta ceoldráma: Fíor-ard](https://spyware.neocities.org/articles/opera.html)

- Apple iOS: [Níor chóir duit a bheith ag úsáid iOS ar chor ar bith, go príomha toisc gur malware atá ann.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-apple.html)

Dá bhrí sin molaimid thuas tábla amháin. Tada eile.

</details>

------

<details>
<summary>cliceáil orm

## Úsáideoir Mozilla Firefox
</summary>


- Seolfaidh "Firefox Nightly" faisnéis ar leibhéal dífhabhtaithe chuig freastalaithe Mozilla gan modh rogha an diúltaithe.
  - [Tá freastalaithe Mozilla ag bealadh Cloudflare](https://www.digwebinterface.com/?hostnames=www.mozilla.org%0D%0Amozilla.cloudflare-dns.com&type=&ns=resolver&useresolver=8.8.4.4&nameservers=)

- Is féidir toirmeasc a chur ar Firefox ceangal le freastalaithe Mozilla.
  - [Treoir teimpléid beartais Mozilla](https://github.com/mozilla/policy-templates/blob/master/README.md)
  - Coinnigh i gcuimhne go bhféadfadh an cleas seo stopadh ag obair i leagan níos déanaí mar is maith le Mozilla bánú a dhéanamh orthu féin.
  - Úsáid balla dóiteáin agus scagaire DNS chun iad a bhac go hiomlán.

"`/distribution/policies.json`"

>     "WebsiteFilter": {
> 		"Block": [
> 		"*://*.mozilla.com/*",
> 		"*://*.mozilla.net/*",
> 		"*://*.mozilla.org/*",
> 		"*://webcompat.com/*",
> 		"*://*.firefox.com/*",
> 		"*://*.thunderbird.net/*",
> 		"*://*.cloudflare.com/*"
> 		]
>     },


- ~~Tuairiscigh fabht ar rianaitheoir mozilla, ag rá leo gan Cloudflare a úsáid.~~ Bhí tuairisc ar fhabht ar bugzilla. Cuireadh a n-imní in iúl do go leor daoine, ach chuir an lucht riaracháin an fabht i bhfolach in 2018.

- Is féidir leat DoH a dhíchumasú i Firefox.
  - [Athraigh an soláthróir DNS réamhshocraithe de firefox](../subfiles/change-firefox-dns.md)

![](../image/firefoxdns.jpg)

- [Más mian leat DNS neamh-ISP a úsáid, smaoinigh ar sheirbhís OpenNIC Tier2 DNS nó aon cheann de sheirbhísí DNS neamh-Cloudflare a úsáid.](https://wiki.opennic.org/start)
![](../image/opennic.jpg)
  - Bloc Cloudflare le DNS. [Crimeflare DNS](../subfiles/service.publicdns.md)

- Is féidir leat Tor a úsáid mar athscríobh DNS. [Mura saineolaí Tor tú, cuir ceist anseo.](https://tor.stackexchange.com/)

> **Conas?**
> 1. Íoslódáil Tor agus é a shuiteáil ar do ríomhaire.
> 2. Cuir an líne seo le comhad "torrc".
> DNSPort 127.0.0.1:53
> 3. Atosaigh Tor.
> 4. Socraigh freastalaí DNS do ríomhaire go "127.0.0.1".

</details>

------

<details>
<summary>cliceáil orm

## Gníomh
</summary>


- Inis do dhaoine eile mórthimpeall ort faoi na contúirtí a bhaineann le Cloudflare.

- [Cuidigh leis an stór seo a fheabhsú.](http://crimeflare.eu.org)
  - Tá na liostaí, na hargóintí ina choinne agus na sonraí araon.

- [Déan doiciméadú agus déan an-phoiblí nuair a théann rudaí mícheart le Cloudflare (agus cuideachtaí dá samhail), agus déan cinnte an stór seo a lua nuair a dhéanann tú amhlaidh](http://crimeflare.eu.org) :)

- Iarr ar níos mó daoine Tor a úsáid de réir réamhshocraithe ionas go mbeidh siad in ann taithí a fháil ar an ngréasán ó pheirspictíocht áiteanna éagsúla ar domhan.

- Tosaigh grúpaí, sna meáin shóisialta agus i bhfeoil, atá tiomanta don domhan a shaoradh ó Cloudflare.

- Nuair is iomchuí, déan nasc leis na grúpaí seo ar an stór seo - is áit é seo chun oibriú le chéile mar ghrúpaí a chomhordú.

- [Cuir tús le coop a fhéadfaidh rogha neamh-chorparáideach brí a sholáthar do Cloudflare.](../subfiles/alternative/cloudflare.md)

- Cuir in iúl dúinn faoi aon roghanna eile chun cabhrú le cosaint ilchisealach a sholáthar i gcoinne Cloudflare ar a laghad.

- Más custaiméir Cloudflare tú, socraigh do shocruithe príobháideachta, agus fan go sáraíonn siad iad.
  - [Ansin tabhair leat iad faoi tháillí sáraithe frith-spam / príobháideachta.](https://twitter.com/thexpaw/status/1108424723233419264)

- Má tá tú i Stáit Aontaithe Mheiriceá agus más banc nó cuntasóir an láithreán gréasáin atá i gceist, déan iarracht brú dlíthiúil a thabhairt faoin Acht Gramm-Leach-Bliley, nó faoi Acht na Meiriceánaigh faoi Dhíchumas agus tuairisc a thabhairt dúinn ar a mhéid a gheobhaidh tú .

- Más suíomh rialtais é an suíomh Gréasáin, déan iarracht brú dlíthiúil a thabhairt faoin 1ú Leasú ar Bhunreacht na SA.

- Más saoránach den AE tú, déan teagmháil leis an suíomh Gréasáin chun d’fhaisnéis phearsanta a sheoladh faoin Rialachán Ginearálta maidir le Cosaint Sonraí. Má dhiúltaíonn siad do chuid faisnéise a thabhairt duit, is sárú dlí é sin.

- Maidir le cuideachtaí a mhaíonn go dtugann siad seirbhís ar a suíomh Gréasáin, déan iarracht iad a thuairisciú mar “fhógraíocht bhréagach” d’eagraíochtaí cosanta tomhaltóirí agus do BBB. Freastalaíonn freastalaithe Cloudflare ar shuíomhanna Gréasáin Cloudflare.

- [Molann an ITU i gcomhthéacs na SA go bhfuil Cloudflare ag tosú ag éirí mór go leor go bhféadfaí dlí in aghaidh trustaí a thabhairt anuas orthu.](https://www.itu.int/en/ITU-T/Workshops-and-Seminars/20181218/Documents/Geoff_Huston_Presentation.pdf)

- Is féidir a shamhlú go bhféadfadh foráil a bheith i leagan 4 GNU GPL i gcoinne an cód foinse a stóráil taobh thiar de sheirbhís den sórt sin, á cheangal ar gach clár GPLv4 agus níos déanaí go bhfuil an cód foinse inrochtana ar a laghad trí mheán nach ndéanann idirdhealú in aghaidh úsáideoirí Tor.

- [Se vi uzas Mastodon bonvolu sekvi la konton Mitigator](../subfiles/service.altlink.md).

</details>

------

### Nótaí tráchta

```
Tá dóchas i gcónaí i bhfriotaíocht.

Tá an fhriotaíocht torthúil.

Fiú amháin nuair a thagann cuid de na torthaí níos dorcha, cuireann an gníomh frithsheasmhachta oiliúint orainn leanúint leis an status quo dystopic a eascraíonn as a dhíchobhsú.

Resist!
```

```
Someday, tuigfidh tú cén fáth ar scríobh muid é seo.
```

```
Níl aon rud todhchaíoch faoi seo. Táimid caillte cheana féin.
```

### Anois, cad a rinne tú inniu?


![](../image/stopcf.jpg)
